# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-12-03 02:24+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Deploying Quarkus applications to OpenShift"
msgstr "将 Quarkus 应用程序部署到 OpenShift"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"{openshift-long} is a Kubernetes-based platform for developing and running containerized applications.\n"
"Quarkus offers the ability to automatically generate {openshift} resources based on sane defaults and user-supplied configuration."
msgstr "{openshift-long}是一个基于Kubernetes的平台，用于开发和运行容器化应用程序。Quarkus 能够根据合理的默认值和用户提供的配置自动生成 {openshift} 资源。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"As an application developer, you can deploy your {project-name} applications to {openshift-long}.\n"
"This functionality is provided by the `quarkus-openshift` extension, which supports multiple deployment options:"
msgstr "作为应用程序开发人员，您可以将您的 {project-name} 应用程序部署到 {openshift-long} 中。该功能由 `quarkus-openshift` 扩展提供，它支持多种部署选项："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:deploying-to-openshift-howto.adoc[With a single step]"
msgstr "xref:deploying-to-openshift-howto.adoc[只需一步]"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:deploying-to-openshift-docker-howto.adoc[By using a Docker build strategy]"
msgstr "xref:deploying-to-openshift-docker-howto.adoc[使用 Docker 构建策略]"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:deploying-to-openshift-s2i-howto.adoc[By using a Source-to-Image (S2I) strategy]"
msgstr "xref:deploying-to-openshift-s2i-howto.adoc[通过使用 \"源到图像\"（S2I）策略]"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:deploying-to-openshift-native-howto.adoc[Compiled to native executables]"
msgstr "xref:deploying-to-openshift-native-howto.adoc[编译为本地可执行文件]"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Overview of {openshift} build strategies"
msgstr "{openshift}构建策略概述"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Docker build"
msgstr "Docker 构建"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This strategy builds the artifacts outside the {openshift} cluster, locally or in a CI environment, and provides them to the {openshift} build system together with a Dockerfile.\n"
"The artifacts include JAR files or a native executable.\n"
"The container gets built inside the {openshift} cluster and is provided as an image stream."
msgstr "该策略在{openshift}集群外、本地或 CI 环境中构建工件，并将其与 Dockerfile 一起提供给{openshift}构建系统。工件包括 JAR 文件或本地可执行文件。容器会在{openshift}集群内构建，并以镜像流的形式提供。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The {openshift} Docker build strategy is the preferred build strategy because it supports Quarkus applications targeted for JVM or compiled to native executables.\n"
"However, for compatibility with earlier Quarkus versions, the default build strategy is S2I.\n"
"To select the {openshift} Docker build strategy, use the `quarkus.openshift.build-strategy` property."
msgstr "{openshift}Docker 构建策略是首选的构建策略，因为它支持针对 JVM 或编译为本地可执行文件的 Quarkus 应用程序。不过，为了与早期的 Quarkus 版本兼容，默认的构建策略是 S2I。要选择 {openshift}Docker 构建策略，请使用 `quarkus.openshift.build-strategy` 属性。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Source to Image (S2I)"
msgstr "源到图像 (S2I)"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The build process is performed inside the {openshift} cluster.\n"
"{project-name} fully supports using S2I to deploy {project-name} as a JVM application."
msgstr "构建过程在 {openshift} 集群内执行。{project-name} 完全支持使用 S2I 将 {project-name} 部署为 JVM 应用程序。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Binary S2I"
msgstr "二进制 S2I"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "This strategy uses a JAR file as input to the S2I build process, which speeds up the building and deploying of your application."
msgstr "该策略使用 JAR 文件作为 S2I 构建流程的输入，可加快应用程序的构建和部署。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Build strategies supported by Quarkus"
msgstr "Quarkus 支持的构建策略"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The following table outlines the build strategies that {project-name} supports:"
msgstr "下表概述了 {project-name} 支持的构建策略："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Build strategy"
msgstr "构建战略"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Support for {project-name} tools"
msgstr "支持 { 项目名称} 工具"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Support for JVM"
msgstr "支持 JVM"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Support for native"
msgstr "支持本地"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Support for JVM Serverless"
msgstr "支持 JVM 无服务器"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Support for native Serverless"
msgstr "支持本地无服务器"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "YES"
msgstr "是"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "S2I Binary"
msgstr "S2I 二进制"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "NO"
msgstr "没有"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Source S2I"
msgstr "资料来源 S2I"

#. type: Title ==
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "Bootstrapping the project"
msgstr "创建项目"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"First, you need a new project that contains the OpenShift extension.\n"
"Then, before you build and deploy our application, you must log into an OpenShift cluster."
msgstr "首先，您需要一个包含 OpenShift 扩展的新项目。然后，在构建和部署我们的应用程序之前，必须登录 OpenShift 集群。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Adding the OpenShift extension"
msgstr "添加 OpenShift 扩展"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To build and deploy your applications as a container image that runs inside your {openshift} cluster, you must add the {project-name} OpenShift extension `quarkus-openshift` as a dependency to your project."
msgstr "要将应用程序作为在 {openshift} 集群内运行的容器映像构建和部署，必须将 {project-name} OpenShift 扩展 `quarkus-openshift` 作为依赖项添加到项目中。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This extension also generates {openshift} resources such as image streams, build configuration, deployment, and service definitions.\n"
"If your application includes the `quarkus-smallrye-health` extension, {openshift} can access the health endpoint and verify the startup, liveness, and readiness of your application."
msgstr "该扩展还会生成{openshift}资源，如镜像流、构建配置、部署和服务定义。如果应用程序包含 `quarkus-smallrye-health` 扩展，{openshift} 就能访问健康状况端点，并验证应用程序的启动、有效性和就绪状态。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"From {project-name} 3.8, the `DeploymentConfig` object, deprecated in OpenShift, is also deprecated in {project-name}.\n"
"`Deployment` is the default and preferred deployment kind for the `quarkus-openshift` extension.\n"
"If you redeploy applications that you deployed before by using `DeploymentConfig`, by default, those applications use `Deployment` but do not remove the previous `DeploymentConfig`.\n"
"This leads to a deployment of both new and old applications, so, you must remove the old `DeploymentConfig` manually.\n"
"However, if you want to continue to use `DeploymentConfig`, it is still possible to do so by explicitly setting `quarkus.openshift.deployment-kind` to `DeploymentConfig`."
msgstr "从 {project-name} 3.8 开始，OpenShift 中已废弃的 `DeploymentConfig` 对象在 {project-name} 中也已废弃。 `Deployment` 是 `quarkus-openshift` 扩展的默认和首选部署类型。如果重新部署以前使用 `DeploymentConfig` 部署的应用程序，默认情况下，这些应用程序会使用 `Deployment` ，但不会移除以前的 `DeploymentConfig` 。这将导致同时部署新的和旧的应用程序，因此必须手动删除旧的 `DeploymentConfig` 。但是，如果您想继续使用 `DeploymentConfig` ，仍可通过显式将 `quarkus.openshift.deployment-kind` 设置为 `DeploymentConfig` 来实现。"

#. type: Title ==
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You have a Quarkus Maven project."
msgstr "您有一个 Quarkus Maven 项目。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Procedure"
msgstr "程序"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add the `quarkus-openshift` extension to your project, use one of the following methods:"
msgstr "要将 `quarkus-openshift` 扩展名添加到项目中，请使用以下方法之一："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Configure the `pom.xml` file:"
msgstr "配置 `pom.xml` 文件："

#. type: Block title
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Enter the following command on the {openshift} CLI:"
msgstr "在 {openshift} 上输入以下命令CLI"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Enter the following command on the Quarkus CLI:"
msgstr "在 Quarkus CLI 上输入以下命令："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Logging in to an {openshift} cluster"
msgstr "登录 {openshift} 集群"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can log in to an {openshift} cluster by using the OpenShift CLI (`oc`).\n"
"For more information, see link:https://docs.openshift.com/container-platform/4.18/cli_reference/openshift_cli/getting-started-cli.html[Getting started with the OpenShift CLI]:"
msgstr "您可以使用 OpenShift CLI ( `oc` ) 登录 {openshift} 集群。有关详细信息，请参阅 link:https://docs.openshift.com/container-platform/4.18/cli_reference/openshift_cli/getting-started-cli.html[OpenShift CLI 入门] ："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Example: Log in by using the OpenShift CLI"
msgstr "示例：使用 OpenShift CLI 登录使用 OpenShift CLI 登录"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You are prompted for the required information such as server URL, password, and so on."
msgstr "系统会提示您输入服务器 URL、密码等所需信息。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Alternatively, you can log in by using the API token:"
msgstr "或者，您也可以使用 API 令牌登录："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Example: Log in by using the OpenShift CLI with API token"
msgstr "示例使用带有 API 标记的 OpenShift CLI 登录"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You can request the token by using the _Copy Login Command_ link in the OpenShift web console."
msgstr "您可以使用 OpenShift 网络控制台中的 \" _复制登录命令_ \"链接申请令牌。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Finally, you do not need to use the OpenShift CLI at all.\n"
"Instead, set the `quarkus.kubernetes-client.api-server-url` config property and authenticate with the `quarkus.kubernetes-client.token`, or `quarkus.kubernetes-client.username` and `quarkus.kubernetes-client.password` respectively:"
msgstr "最后，您完全不需要使用 OpenShift CLI。取而代之的是，设置 `quarkus.kubernetes-client.api-server-url` 配置属性，并分别使用 `quarkus.kubernetes-client.token` 或 `quarkus.kubernetes-client.username` 和 `quarkus.kubernetes-client.password` 进行身份验证："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Switching to the required {openshift} project"
msgstr "切换到所需的 {openshift} 项目"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can use the {openshift-long} CLI to create applications and manage your {openshift} projects.\n"
"Use the information provided to create an {openshift} project or to switch to an existing one."
msgstr "您可以使用 {openshift-long}CLI 来创建应用程序和管理你的 {openshift} 项目。使用所提供的信息创建{openshift}项目或切换到现有项目。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You have access to an {openshift} cluster and the latest compatible version of the `oc` tool installed."
msgstr "您可以访问 {openshift} 集群，并已安装最新兼容版本的 `oc` 工具。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Log in to the `oc` tool:"
msgstr "登录 `oc` 工具："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To show the current project space, enter the following command:"
msgstr "要显示当前项目空间，请输入以下命令："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Use one of the following steps to go to the required {openshift} project:"
msgstr "使用以下步骤之一转到所需的 {openshift} 项目："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If the project already exists, switch to the project:"
msgstr "如果项目已经存在，则切换到该项目："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If the project does not exist, create a new project:"
msgstr "如果项目不存在，请创建一个新项目："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Building and deploying"
msgstr "建设和部署"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You can build and deploy by using any of the following deployment options:"
msgstr "您可以使用以下任一部署选项进行构建和部署："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:deploying-to-openshift-S2I-howto.adoc[By using a Source-to-Image (S2I) strategy]"
msgstr "xref:deploying-to-openshift-S2I-howto.adoc[通过使用 \"源到图像\"（S2I）策略]"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Configuring the OpenShift application manually"
msgstr "手动配置 OpenShift 应用程序"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you need more control over the deployment configuration, you can build the container image first and then configure the OpenShift application manually."
msgstr "如果需要对部署配置进行更多控制，可以先构建容器映像，然后手动配置 OpenShift 应用程序。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To trigger a container image build:"
msgstr "要触发容器镜像的构建。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The build that is performed is a _s2i binary_ build.\n"
"The input of the build is the JAR file that has been built locally and the build output is an `ImageStream` that is configured to automatically trigger a deployment.\n"
"The base or builder image is specified by using `base-jvm-image` and `base-native-image` for JVM and native mode respectively.\n"
"An `ImageStream` for the image is automatically generated, unless these properties are used to reference an existing `ImageStreamTag` in the internal openshift registry.\n"
"For example:"
msgstr "执行的是 _s2i 二进制_ 构建。构建的输入是本地构建的 JAR 文件，构建的输出是 `ImageStream` ，该文件被配置为自动触发部署。使用 `base-jvm-image` 和 `base-native-image` 分别表示 JVM 模式和本地模式，以此指定基本映像或生成器映像。除非这些属性用于引用内部 openshift 注册表中的现有 `ImageStreamTag` ，否则会自动生成映像的 `ImageStream` 。例如"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"During the build you might find the `Caused by: javax.net.ssl.SSLHandshakeException: sun.security.validator.ValidatorException: PKIX path building failed` exception due to self-signed certificate.\n"
"To solve this, add the following line to your `application.properties` file:"
msgstr "在构建过程中，您可能会发现由于自签名证书导致 `Caused by: javax.net.ssl.SSLHandshakeException: sun.security.validator.ValidatorException: PKIX path building failed` 异常。要解决这个问题，请在 `application.properties` 文件中添加以下一行："

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "For more information, see xref:deploying-to-kubernetes.adoc#client-connection-configuration[deploying to Kubernetes]."
msgstr "欲了解更多信息，请参见 link:https://quarkus.io/guides/deploying-to-kubernetes#client-connection-configuration[部署到kubernetes] 。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "After the build is finished, you can create a new application from the relevant `ImageStream`."
msgstr "构建完成后，你可以从相关的 `ImageStream` 中创建一个新的应用程序。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Lists the image streams created.\n"
"The image stream of our application should be tagged as <project>/openshift-quickstart:1.0.0-SNAPSHOT."
msgstr "列出创建的图像流。我们应用程序的映像流应标记为 <project>/openshift-quickstart:1.0.0-SNAPSHOT。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Create a new application from the image source."
msgstr "从图像源创建一个新的应用程序。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Expose the service to the outside world."
msgstr "将服务暴露给外部世界。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Get the list of exposed routes."
msgstr "获取暴露的路线列表。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Access your application."
msgstr "访问你的应用程序。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"After this setup the next time the container image is built a deployment to OpenShift is triggered automatically.\n"
"In other words, you do not need to repeat the above steps."
msgstr "设置完成后，下一次构建容器映像时，就会自动触发向 OpenShift 的部署。换句话说，您无需重复上述步骤。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Non-S2I builds"
msgstr "非 S2I 构建"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The OpenShift extension is configured to use xref:container-image.adoc#s2i[container-image-s2i]. However, it is still possible to use other container image extensions, such as:"
msgstr "OpenShift 扩展配置为使用 xref:container-image.adoc#s2i[container-image-s2i] 。不过，仍然可以使用其他容器镜像扩展，例如"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:container-image.adoc#docker[container-image-docker]"
msgstr "link:container-image.html#docker[容器-图像-船坞]"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:container-image.adoc#jib[container-image-jib]"
msgstr "link:container-image.html#jib[容器-图像-Jib]"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "When a non-s2i container image extension is used, an `ImageStream` is created that is pointing to an external `dockerImageRepository`. The image is built and pushed to the registry and the `ImageStream` populates the tags that are available in the `dockerImageRepository`."
msgstr " `ImageStream` 当使用非2i容器镜像扩展时，会创建一个指向外部 `dockerImageRepository` 。镜像被建立并推送到注册表， `ImageStream` ，并在 `dockerImageRepository` 中填充可用的标签。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To select which extension will be used for building the image:"
msgstr "选择将用于建立图像的扩展。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "or"
msgstr "或"

#. type: Title ==
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Customizing"
msgstr "定制"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "All available customization options are available in the xref:deploying-to-kubernetes.adoc#openshift[OpenShift configuration options]."
msgstr "所有可用的定制选项都可以在 link:deploying-to-kubernetes.html#openshift[OpenShift配置选项] 中找到。"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Some examples are provided in the sections below:"
msgstr "以下各节中提供了一些例子。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Exposing routes"
msgstr "公开路线"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To expose a `Route` for the Quarkus application:"
msgstr "为Quarkus应用程序公开一个 `Route` 。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You do not need to add this property in the `application.properties` file.\n"
"Instead, you can pass it as a command-line argument:"
msgstr "您无需在 `application.properties` 文件中添加该属性。您可以将其作为命令行参数传递："

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The same applies to all properties listed below."
msgstr "这也适用于以下列出的所有财产。"

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Securing the Route resource"
msgstr "生成工作资源"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To secure the incoming connections, OpenShift provides several types of TLS termination to serve certifications."
msgstr "为了确保传入连接的安全，OpenShift 提供了多种类型的 TLS 终止服务来进行认证。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "For more information about how to secure routes, see https://docs.openshift.com/container-platform/4.18/networking/routes/secured-routes.html[OpenShift Container Platform] documentation."
msgstr "有关如何确保路由安全的详细信息，请参阅 link:https://docs.openshift.com/container-platform/4.18/networking/routes/secured-routes.html[OpenShift Container Platform] 文档。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The following example shows how to configure a secured Route by using passthrough termination by adding the \"quarkus.openshift.route.tls\" properties:"
msgstr "下面的示例展示了如何通过添加 \"quarkus.openshift.route.tls \"属性，使用直通终止配置安全路由："

#. type: Title ===
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add a label in the generated resources:"
msgstr "要在生成的资源中添加一个标签。"

#. type: Title ===
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Annotations"
msgstr "注释"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add an annotation in the generated resources:"
msgstr "要在生成的资源中添加一个注释。"

#. type: Title ===
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables"
msgstr "环境变量"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "{openshift} provides multiple ways of defining environment variables:"
msgstr "{openshift}提供了多种定义环境变量的方法："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Key/value pairs"
msgstr "键/值对"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Import all values from a Secret or ConfigMap"
msgstr "从 Secret 或 ConfigMap 中导入所有值"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Interpolate a single value identified by a given field in a Secret or ConfigMap"
msgstr "插值一个由 Secret 或 ConfigMap 中给定字段标识的单一值"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Interpolate a value from a field within the same resource"
msgstr "从同一资源中的字段插值"

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from key/value pairs"
msgstr "来自键/值对的环境变量"

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add a key/value pair as an environment variable in the generated resources:"
msgstr "要在生成的资源中添加一个键/值对作为环境变量。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The above command adds `MY_ENV_VAR=foobar` as an environment variable.\n"
"The key `my-env-var` will convert to uppercase and dashes will be replaced by underscores resulting in `MY_ENV_VAR`."
msgstr "上述命令将 `MY_ENV_VAR=foobar` 添加为环境变量。密钥 `my-env-var` 将转换为大写字母，破折号将被下划线替换，结果是 `MY_ENV_VAR` 。"

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from Secret"
msgstr "来自Secret的环境变量"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add all key/value pairs of `Secret` as environment variables, apply the following configuration, separating each `Secret` to be used as source by a comma (`,`):"
msgstr "要将 `Secret` 的所有键/值对添加为环境变量，请应用以下配置，用逗号（ `,` ）分隔每个用作源的 `Secret` ："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "which generates the following in the container definition:"
msgstr "会在容器定义中生成以下内容："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The following code extracts a value identified by the `keyName` field from the `my-secret` Secret into a `foo` environment variable:"
msgstr "以下代码将 `my-secret` Secret 中 `keyName` 字段标识的值提取到 `foo` 环境变量中："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "which generates the following in the `env` section of your container:"
msgstr "会在容器的 `env` 部分生成以下内容："

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from ConfigMap"
msgstr "来自ConfigMap的环境变量"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add all key/value pairs from `ConfigMap` as environment variables, apply the following configuration, separating each `ConfigMap` to be used as source by a comma (`,`):"
msgstr "要将 `ConfigMap` 中的所有键/值对添加为环境变量，请应用以下配置，在每个 `ConfigMap` 之间用逗号隔开 ( `,` )："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The following extracts a value identified by the `keyName` field from the `my-config-map` ConfigMap into a `foo`\n"
"environment variable:"
msgstr "下文将 `keyName` 字段标识的值从 `my-config-map` ConfigMap 提取到 `foo` 环境变量中："

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from fields"
msgstr "来自字段的环境变量"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can also use the value from another field to add a new environment variable by specifying the path of the field to be used as a source.\n"
"For example:"
msgstr "您也可以使用其他字段的值来添加新的环境变量，方法是指定要用作源的字段路径。例如"

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Changing the generated deployment resource"
msgstr "要在生成的资源中添加一个标签。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Beside generating a `Deployment` resource, you can also choose to get either a `DeploymentConfig`, `StatefulSet`, `Job`, or a `CronJob` resource instead by using `application.properties`:"
msgstr "除了生成 `Deployment` 资源外，您还可以选择使用 `application.properties` 获取 `DeploymentConfig` , `StatefulSet` , `Job` 或 `CronJob` 资源："

#. type: Title =====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Generating Job resources"
msgstr "生成工作资源"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you want to generate a Job resource, you need to add the following property by using the `application.properties`:"
msgstr "如果要生成作业资源，需要使用 `application.properties` 添加以下属性："

#. type: Plain text
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you are using the Picocli extension, by default the Job resource will be generated."
msgstr "如果你使用Picocli扩展，默认情况下，Job资源将被生成。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can provide the arguments that Kubernetes Job uses through the `quarkus.openshift.arguments` property.\n"
"For example, adding the property `quarkus.openshift.arguments=A,B`."
msgstr "您可以通过 `quarkus.openshift.arguments` 属性提供 Kubernetes Job 使用的参数。例如，添加属性 `quarkus.openshift.arguments=A,B` 。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Finally, the Kubernetes job will be launched every time that it is installed in OpenShift.\n"
"For more information about how to run Kubernetes jobs, see https://kubernetes.io/docs/concepts/workloads/controllers/job/#running-an-example-job[Running an example job]."
msgstr "最后，Kubernetes 作业将在每次安装到 OpenShift 时启动。有关如何运行 Kubernetes 作业的更多信息，请参阅 link:https://kubernetes.io/docs/concepts/workloads/controllers/job/#running-an-example-job[运行作业示例] 。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can configure the rest of the Kubernetes Job configuration by using the properties under `quarkus.openshift.job.xxx`.\n"
"For more information, see xref:deploying-to-openshift.adoc#quarkus-kubernetes_quarkus-openshift-job-parallelism[quarkus.openshift.job.parallelism]."
msgstr "你可以使用 `quarkus.openshift.job.xxx` 下的属性配置 Kubernetes Job 配置的其余部分。更多信息，请参阅 xref:deploying-to-openshift.adoc#quarkus-kubernetes_quarkus-openshift-job-parallelism[quarkus.openshift.job.parallelism] 。"

#. type: Title =====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Generating CronJob resources"
msgstr "生成CronJob资源"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you want to generate a CronJob resource, you need to add the following property by using the `application.properties` file:"
msgstr "如果要生成 CronJob 资源，需要使用 `application.properties` 文件添加以下属性："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"CronJob resources require the https://en.wikipedia.org/wiki/Cron[Cron] expression to specify when to launch the job through the `quarkus.openshift.cron-job.schedule` property.\n"
"If thet are not provided, the build fails."
msgstr "CronJob 资源要求 link:https://en.wikipedia.org/wiki/Cron[Cron] 表达式通过 `quarkus.openshift.cron-job.schedule` 属性指定何时启动作业。如果不提供该表达式，则构建失败。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You can configure the rest of the Kubernetes CronJob configuration by using the properties under `quarkus.openshift.cron-job.xxx` (for more information, see xref:deploying-to-openshift.adoc#quarkus-kubernetes_quarkus-openshift-cron-job-parallelism[quarkus.openshift.cron-job.parallelism])."
msgstr "你可以使用 `quarkus.openshift.cron-job.xxx` 下的属性配置 Kubernetes CronJob 配置的其余部分（更多信息，请参阅 xref:deploying-to-openshift.adoc#quarkus-kubernetes_quarkus-openshift-cron-job-parallelism[quarkus.openshift.cron-job.parallelism] ）。"

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Validation"
msgstr "审定"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A conflict between two definitions, for example, mistakenly assigning both a value and specifying that a variable is derived from a field, results in an error being thrown at build time.\n"
"You can fix the issue before you deploy your application to your cluster, where it might be more difficult to diagnose the source of the issue."
msgstr "两个定义之间的冲突（例如，错误地同时赋值和指定变量从字段派生）会导致在构建时抛出错误。您可以在将应用程序部署到集群之前解决这个问题，因为在集群中可能更难诊断出问题的根源。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Similarly, two redundant definitions, for example, defining an injection from the same secret twice, does not cause an issue but reports a warning to inform you that you might not have intended to duplicate that definition."
msgstr "同样，两个多余的定义，例如两次从同一个秘密定义注入，不会导致问题，但会报告一个警告，告知您可能无意重复该定义。"

#. type: Title =====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Backwards compatibility"
msgstr "向后兼容"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Previous versions of the OpenShift extension supported a different syntax to add environment variables.\n"
"The older syntax is still supported but is deprecated, and it is advised that you migrate to the new syntax."
msgstr "以前版本的 OpenShift 扩展支持不同的语法来添加环境变量。旧版本的语法仍受支持，但已过时，建议迁移到新语法。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Old syntax versus new syntax"
msgstr "旧语法与新语法"

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Old"
msgstr "旧的"

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "New"
msgstr "新的"

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Plain variable"
msgstr "普通变量"

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "From field"
msgstr "来自外地的"

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.field=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.field=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.fields.my-env-var=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.fields.my-env-var=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "All from `ConfigMap`"
msgstr "全部来自 `ConfigMap` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.xxx.configmap=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.xxx.configmap=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.configmaps=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.configmaps=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "All from `Secret`"
msgstr "全部来自 `Secret` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.xxx.secret=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.xxx.secret=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.secrets=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.secrets=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "From one `Secret` field"
msgstr "从一个 `Secret` 场"

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.foo.secret=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.foo.secret=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-secret=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-secret=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.foo.value=field`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.foo.value=field` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.mapping.foo.with-key=field`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.mapping.foo.with-key=field` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "From one `ConfigMap` field"
msgstr "从一个 `ConfigMap` 场"

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.foo.configmap=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.foo.configmap=foobar` "

#. type: Table
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-configmap=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-configmap=foobar` "

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you redefine the same variable by using the new syntax while keeping the old syntax, only the new version is kept, and a warning will be issued to alert you of the problem.\n"
"For example, if you define both `quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar` and `quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=newValue`, the extension generates an environment variable `MY_ENV_VAR=newValue` and issues a warning."
msgstr "如果使用新语法重新定义同一变量，同时保留旧语法，则只保留新版本，并发出警告提醒您注意问题。例如，如果同时定义了 `quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar` 和 `quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=newValue` ，扩展程序将生成一个环境变量 `MY_ENV_VAR=newValue` 并发出警告。"

#. type: Title ===
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mounting volumes"
msgstr "安装量"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The OpenShift extension allows you to configure both volumes and mounts for the application.\n"
"You can mount any volume with a simple configuration:"
msgstr "OpenShift 扩展允许您为应用程序配置卷和挂载。只需简单配置，即可挂载任何卷："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This will add a mount to my pod for volume `my-volume` to path `/where/to/mount`.\n"
"You can configure the volumes themselves as shown in the sections below:"
msgstr "这将在我的 pod 中为 `my-volume` 卷添加一个挂载到路径 `/where/to/mount` 。您可以按照以下部分所示配置卷本身："

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secret volumes"
msgstr "秘密卷"

#. type: Title ====
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ConfigMap volumes"
msgstr "配置图卷"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Persistent volume claims"
msgstr "持续的音量索赔"

#. type: Title ==
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Knative - OpenShift Serverless"
msgstr "Knative - OpenShift无服务器"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "OpenShift also provides the ability to use Knative by using the link:https://www.openshift.com/learn/topics/serverless[OpenShift Serverless] functionality."
msgstr "OpenShift 还提供了通过使用 link:https://www.openshift.com/learn/topics/serverless[OpenShift Serverless] 功能来使用 Knative 的能力。"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "First, you instruct Quarkus to generate Knative resources:"
msgstr "首先，指示 Quarkus 生成 Knative 资源："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To leverage OpenShift S2I to build the container image on the cluster and use the resulting container image for the Knative application, set the following configuration properties:"
msgstr "要利用 OpenShift S2I 在集群上构建容器映像并将生成的容器映像用于 Knative 应用程序，请设置以下配置属性："

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You can then deploy the application to OpenShift Serverless by enabling the standard `quarkus.kubernetes.deploy=true` property."
msgstr "然后，您可以启用标准 `quarkus.kubernetes.deploy=true` 属性，将应用程序部署到 OpenShift Serverless。"

#. type: Title ==
#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "Configuration Reference"
msgstr "配置参考"

#: _versions/main/guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "<span class=\"icon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"Fixed at build time\"></i></span> Configuration property fixed at build time - All other configuration properties are overridable at runtime <input type=\"search\" id=\"config-search-0\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"
msgstr "<span class=\"icicon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"在构建时固定\"></i></span>在构建时固定的配置属性 - 所有其他配置属性都可在运行时重写 <input type=\"search\" id=\"config-search-0\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"
